PS5 HDMI 2.1 輸出頻寬實測僅得 32Gbps？

為對應 4K/120Hz 及 8K 影像輸出，Xbox Series X 及 PS5 主機均配備了最新 HDMI 2.1 輸出。然而最近有外媒利用 LG CX 電視機實測發現 PS5 的 HDMI 2.1 輸出的頻寬被硬性限制在 32Gbps 的上限 。根據之前業界的準則 HDMI 2.1 的可應對的頻寬應達 48Gbps，而當前所發現的 32Gbps 數據量剛好是峰值的 2/3 左右。相比下 Xbox Series X 則有輕微優勢，流量峰值能達 40Gbps。換言之兩款主機在開啟 4K/120Hz 模式後，PS5 只能顯示 YUV 4:2:2 的顔色採樣，而 Xbox Series X 則能做出 4：4：4 的規格，在畫面上表現更佳。然而 PS5 能支援「固定傳輸連結」 FRL（Fixed Rate Link），在 4K/120Hz（或 8K/60Hz）模式上能做出更好的編碼效率表現。令人疑惑時目前尚未有資料能清晰指出 PS5 的 HDMI 2.1 頻寬限制是否能透過軟件升級解決。

買你就買啦
日撚日引戰

呢個時間點推4K技術都仲未成熟
尤其AMD缺乏DLSS 光追技術

用LG CX 用XSX 打GEAR5 推 4K120FPS 好爽
要 4K 120 ＋ 光追 真係唔知幾多年後先得